遼寧省承認2011-14年經濟數據造假

遼寧省公開承認2011年至2014年經濟數據造假！據人民日報報導，遼寧省十二屆人大八次會議在遼寧人民會堂開幕。遼寧省委副書記、省長陳求發代表省政府發表政府工作報告時，承認2011年至2014年存在財政數據造假的問題，期間「官出數字、數字出官」制造政績，導致經濟數據被注入水分。

據陳求發指，2016年遼寧克服重重困難，一般預算收入實現2199億元，同比增長3.4%，超額完成目標。但報告中的亮點卻落在陳首次對外確認，遼寧省所轄市、縣在2011年至2014年存在財政數據造假的問題，而2015年遼寧財政收入增幅出現了兩位數的下降，是「頂著面子上難看的壓力，認真地擠壓水分，2015年夯實了財政收據，2016年以來努力夯實其他經濟數據。」

陳求發又指，2016年該省地區生產總值、規模以上工業增加值、固定資產投資、出口額等指標均未能完成預期目標，是因「三期疊加」的影響和主觀努力不夠等因素，但主要原因是過去一個時期，經濟發展思路一度背離中央的決策部署，背離黨的實事求是思想路線，「官出數字、數字出官」，導致經濟數據含有水分。

頂著面子上難看的壓力，認真地擠壓水分，2015年夯實了財政收據，2016年以來努力夯實其他經濟數據

Up 乜